【受訪片段】12歲少女被警方粗暴拉跌票控 母親心痛女兒 怒斥警方

【受訪片段】12歲少女被警方粗暴拉跌票控 母親心痛女兒 怒斥警方
Sep 7, 2020

Cupid Producer丘品創作
69K subscribers

【受訪片段】12歲少女被警粗暴拉跌票控 母親心痛女兒 怒斥警方

今日 (6日) 一名12歲少女與其兄長於旺角西洋菜南街，無故被防暴警員粗暴拉跌，壓在跨下，再被票控。少女手臂擦傷，受驚過度，哀求母親要回家，母親心痛女兒，但亦堅持帶同女兒到醫院驗傷，再進一步向警方作出上訴。

少女母親 (何太) 向記者憶述事發經過，她表示家住窩打老道一帶，今午與兩兄妹外出午膳後，三人便分頭而行，少女因需要購買課堂的文具，而與兄長前往旺角一間書局，卻因為油麻地一帶被警方劃下封鎖界線，而無法前往目的地，故與母親相約在西洋菜南街會合。何太到達西洋菜南街之際，驚見兒女坐在警方封鎖線內，於是上前問個究竟，警方反指兩兄妹與其他人集結，而控告兩兄妹違反限聚令，作出票控。

何太怒斥警方執法不公，表示由始至終都只是兩兄妹同行，認為被票控是無理指控。何太引述一位被警方歸納為與兩兄妹同行的一位男士說話，指男士是目擊少女被四名警察強行拉跌及拖行，繼而對警員作出喝止，無料到警員竟然無理地指兩兄妹與該男士三人同行，而作出票控。

何太表示自己未有目擊女兒被拉跌的事發經過，故會尋求議員及律師協助，附上驗傷報告，向警方作出上訴，亦強調不會繳交無理的票控。

本台採訪記者/ Ma Cho Fung
=========================
🚚丘品購物網站正式上線啦「丘MART」

=========================
感謝讀者支持 支持新聞部課金方法

=========================
丘品已經登陸Patreon 歡迎成為會員”搶先收睇

————————————————
📣Instagram :
📣Telegram :
📣Twitter :
📣YouTube：
📣討論區- 我要「丘」息！：
📣官方網站：